= Wordpress with Docker


== 1. Images

Για την εργασία μας χρησιμοποιήσαμε images απο το dockerHub.
Τα docker images που χρησιμοποιήσαμε είναι τα εξής:


mariadb:latest (https://hub.docker.com/_/mariadb) που αποτελεί το σύστημα διαχείρισης βάσεων δεδομένων του project

phpmyadmin/phpmyadmin:latest (https://hub.docker.com/r/phpmyadmin/phpmyadmin) που αποτελεί το εργαλείο διαχείρισης του MariaDB

wordpress:latest (https://hub.docker.com/_/wordpress) που αποτελεί το image του wordpress

== 2. Πληροφορίες για το αρχείο yaml

Το Yaml αρχείο αποτελείται απο 3 services, την βάση , το website και το phpmyadmin ως διαχειριστικό εργαλείο της βάσης.
Το κάθε service περιέχει:

1) Το όνομα του host

2) Το image που χρησιμοποιεί

3) Τη πόρτα που χρησιμοποιεί (μέσα και έξω απο τον container)

4) Κάποιες βασικές μεταβλητές περιβάλλοντος  με default τιμές

5) Τα volumes που χρησιμοποιεί το κάθε service (το path στο file system του εκάστοτε μηχανήματος και το path μέσα στον container)

6) Τις παραμέτρους κατά την εκκίνηση του κάθε service, τα προαπαιτούμενα χαρακτηριστικά που θα καταλάβει το service και την πολιτική που θα ακολουθήσει σε περίπτωση αποτυχίας

7) Σε ποιο node του swarm θα τρέξει το κάθε service

8) Το δίκτυο που χρησιμοποιεί

== 3. Αρχείο Makefile.mk

Makefile:
        ./run.sh

== 4. Αρχείο run.sh

docker stack deploy -c docker-compose.yml wordpress

== 5. Κώδικας αρχείου yaml

----
version: "3.2"

services:
  db:
    hostname: db
    image: mariadb:latest
    ports :
      - '3333:3306'
    environment:
      - MYSQL_ROOT_PASSWORD=pass
    volumes:
      - data_db:/var/lib/mysql
    networks:
      - mysql_overlay
    deploy:
      restart_policy:
        delay: 10s
        max_attempts: 10
        window: 60s
      resources:
        limits:
          cpus: '0.50'
          memory: 2048M
      placement:
        constraints:
          - "node.labels.worker2==true"
  phpmyadmin:
    image: phpmyadmin/phpmyadmin:latest
    depends_on:
      - db
    volumes:
      - data_phpmyadmin:/sessions
    networks:
      - mysql_overlay
    ports:
      - '9622:80'
    environment:
      - PMA_HOST:db
    deploy:
      restart_policy:
        delay: 10s
        max_attempts: 10
        window: 60s
      resources:
        limits:
          cpus: '0.50'
          memory: 200M
      placement:
        constraints:
          - "node.labels.manager==true"
 website:
    hostname: web
    image: wordpress:latest
    depends_on:
      - db
    ports:
      - "9623:80"
    environment:
      - WORDPRESS_DB_HOST=db
      - WORDPRESS_DB_USER=root
      - WORDPRESS_DB_PASSWORD=pass
    volumes:
      - ./plugins:/var/www/html/wp-content/plugins
      - ./themes:/var/www/html/wp-content/themes
      - ./uploads:/var/www/html/wp-content/uploads
    networks:
      - mysql_overlay
    deploy:
      restart_policy:
        delay: 10s
        max_attempts: 10
        window: 60s
      resources:
        limits:
          cpus: '0.50'
          memory: 200M
      placement:
        constraints:
          - "node.labels.worker==true"

volumes:
  data_db:
  data_phpmyadmin:

networks:
  mysql_overlay:
    driver: overlay
    
----
    

== 6. Εγκατάσταση

Για την εγκατάσταση και εκτέλεση  του εικονικού  εργαστηρίου  αρκεί:


Να φτιάξουμε τους τρεις φακέλους (plugins,uploads,themes) στο μηχάνημα όπου θα τρέξει ο container με το service με του wordpress:
mkdir plugins
mkdir themes
mkdir uploads

Στη συνέχεια να εκτελέσουμε την εντολή για το compose του yaml αρχείου απο το μηχάνημα του manager:
“docker stack deploy -c docker-compose.yml wordpress”

== 7. Οδηγίες Χρήσης

Eφόσον ολοκληρώσουμε τα βήματα του install αρχείου, μπορούμε να μεταβούμε σε οποιαδήποτε διεύθυνση του swarm στη πόρτα 9623 και να κάνουμε εγκατάσταση της εφαρμογής του wordpress.

Σε αυτό το σημείο μπορούμε να κάνουμε είσοδο στο λογαριασμό που μόλις φτιάξαμε και είμαστε έτοιμοι να χρησιμοποιήσουμε την εφαρμογή του wordpress και να δημιουργήσουμε μία δικιά μας σελίδα.

Μπορούμε να επαληθέυσουμε  την δημιουργία του λογαρισμού μας αν μεταβούμε στη πόρτα 9622 σε οποιαδήποτε διεύθυνση του swarm στην εφαρμογή του phpmyadmin.

Με στοιχεία root και pass όπως αναγράφεται στο yaml αρχείο μπορούμε να κάνουμε είσοδο και να δούμε τα στοιχεία μας στο πίνακα με τους users.